% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=a8ad0&id=5L12-2&n=4&d=10&s=9&s2=false&s3=6-7-8-9&alea=Lj0d&cd=1&cols=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Réduire
% @Titre  Réduire une expression
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
  Réduire et simplifier les expressions suivantes, si c'est possible.
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}
    \item $=5b+4b$
    \item $=6a+5$
    \item $=7a\times9a$
    \item $=8y\times4$
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}[itemsep=1em]
    \item $=5b+4b={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9b}}$
    \item $=6a+5={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6a+5}}$
    \item $=7a\times9a={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{63a^2}}$
    \item $=8y\times4={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{32y}}$
  \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
Si c'est uen somme, il faut trouver un facteur commun.\\
Si c'est un produit, il faut bien multiplier tous les facteurs.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
\end{Reponse}